御国のために
根岸正吉

-------------------------------------------------------
【テキスト中に現れる記号について】

［＃］：入力者注　主に外字の説明や、傍点の位置の指定
（例）［＃ここから５字下げ、折り返して６字下げ］
-------------------------------------------------------

歩いて帰れ、歩いて帰れ、
忠君愛国者よ。
東京から故郷まで一百三十里

お前は稼いだ、働いた。
熱心に着実に、ほめらるる迄、
海軍将校なる主人のために。
主婦のために。
男爵家のために。

お前は徴兵検査のために帰郷する、
その旅費をもたぬ。

御国の為だ。
国民の義務だ。

歩いて帰れ、歩いて帰れ
忠君愛国者よ
東京から故郷まで一百三十里。
［＃ここから５字下げ、折り返して６字下げ］
（発表誌不詳　『どん底で歌う』を底本）
［＃ここで字下げ終わり］



底本：「日本プロレタリア文学集・38　プロレタリア詩集（一）」新日本出版社
　　　1987（昭和62）年5月25日初版
底本の親本：「どん底で歌う」日本評論社
　　　1920（大正9）年5月
※本文末の編者による注記は省略しました。
入力：坂本真一
校正：雪森
2015年5月25日作成
青空文庫作成ファイル：
このファイルは、インターネットの図書館、青空文庫（http://www.aozora.gr.jp/）で作られました。入力、校正、制作にあたったのは、ボランティアの皆さんです。
